# A.37 LAYOUT FORMAT STRING
- **%b** = Digunakan untuk memformat data numerik, menjadi bentuk string numerik berbasis 2 (biner)
- **%c** = Digunakan untuk memformat data numerik yang merupakan kode unicode, menjadi bentuk string karakter unicode-nya
- **%d** = Digunakan untuk memformat data numerik, menjadi bentuk string numerik berbasis 10 (basis bilangan yang kita gunakan)
- **%e** / **%E** = Digunakan untuk memformat data numerik desimal ke dalam bentuk notasi numerik standar Scientific notation.
- **%f** / **%F** = Berfungsi untuk memformat data numerik desimal, dengan lebar desimal bisa ditentukan. Secara default lebar digit desimal adalah 6 digit. Example 2 digit : "%.2f" or 9 digit : "%.9f"
- **%g** / **%G** = Berfungsi untuk memformat data numerik desimal, dengan lebar desimal bisa ditentukan. Lebar kapasitasnya sangat besar, pas digunakan untuk data yang jumlah digit desimalnya cukup banyak. %g tidak bisa dicustom seperti %f
- **%o** = Digunakan untuk memformat data numerik, menjadi bentuk string numerik berbasis 8 (oktal).
- **%p** = Digunakan untuk memformat data pointer, mengembalikan alamat pointer referensi variabel-nya.
- **%q** = Digunakan untuk escape string. Meskipun string yang dipakai menggunakan literal \ akan tetap di-escape.
- **%s** = Digunakan untuk memformat data string.
- **%t** = Digunakan untuk memformat data boolean, menampilkan nilai bool-nya.
- **%T** = Berfungsi untuk mengambil tipe variabel yang akan diformat.
- **%v** = Digunakan untuk memformat data apa saja (termasuk data bertipe interface{}). Hasil kembaliannya adalah string nilai data aslinya. Jika data adalah objek cetakan struct, maka akan ditampilkan semua secara property berurutan.
- **%+v** = Digunakan untuk memformat struct, mengembalikan nama tiap property dan nilainya berurutan sesuai dengan struktur struct.
- **%#v** = Digunakan untuk memformat struct, mengembalikan nama dan nilai tiap property sesuai dengan struktur struct dan juga bagaimana objek tersebut dideklarasikan.
- **%x** / **%X** = Digunakan untuk memformat data numerik, menjadi bentuk string numerik berbasis 16 (heksadesimal).
- **%%** = Cara untuk menulis karakter % pada string format.
